\documentclass[german,%
               paper=portrait,%
                              paper=A5,%
               twoside=true,%
               fontsize=12pt,%
               BCOR=10mm,%
               DIV=13,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
% % \frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
% % \renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% \uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing


\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
\MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Die Kompostierer*innen},
            pdftitle={Kompost überall},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Kompost überall}
\subtitle{Compost's revolution}
\author{\mbox{Die Kompostierer*innen}}
\date{Im Herbst 2021 auf Deutsch übersetzt}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape wir sind überall}
\rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape wir sind überall}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
% \AtBeginDocument{%
%   \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
% }
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \begin{titlepage}
    \vspace*{\fill}
    \begin{nsright}
    \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
      \fontsize{32pt}{32pt}\selectfont%
      \rmfamily\bfseries Kompost überall\par
    \end{hyphenrules}
    \end{nsright}
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{nsleft}
    % \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Compost's
revolution\par}
    % \end{hyphenrules}
    \end{nsleft}
    \vspace*{\fill}
    \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Im Dezember 2020 für
den französischen\\Sammelband verfasst\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Im Herbst 2021 auf
Deutsch übersetzt\par}
    \end{nsright}
  \end{titlepage}
  \clearpage
  \thispagestyle{plain}
  \vspace*{6\baselineskip}
  
% Le corps du texte

\noindent \textsc{Die Welt} ist ein riesiger Komposthaufen.

Das A und O unserer Vergangenheit liegt unter unseren Füssen, gut
kompostiert. Einzig die Dinosaurier haben sich in Erdöl verwandelt, doch
das ist keineswegs ihr Fehler. Unsere Gegenwart ist reif, um sich selbst
zu kompostieren. Auch wir sind Kompost, denn jeder Organismus wird
lebendig, wenn er aus Kompost entsteht. Ob unsere Zukunft auch wirklich
kommt (oder nicht), werden wir sehen. Derzeit handelt es sich um eine
Quantenzukunft, sie ist zwar da, aber irgendwie auch nicht --- kommt
drauf an, was wir mit unseren Leben anfangen. Was aber sicher ist: Wir
werden alle zu Dünger kommender Welten und künftiger Lebewesen.

Wir laufen auf Kompost, wir sind Kompost, wir essen Kompost, wir kacken
Kompost. Es ist ungefähr das, was uns Donna Haraway beschreibt, selbst
wenn sie es eleganter und komplexer sagt.

Es gibt immer einen Moment zum Nachdenken und einen für das Chaos.

Heute herrscht überall Chaos-Stimmung.

Deshalb: Chaos überall, Kompost überall\footnote{Im Text
  \emph{Gewöhnliche Piraterie} {[}n.~38{]} finden sich einige andere,
  kreative Ideen in Verbindung mit Kompost.}.

Die Gelbwesten haben die Chaos-Kompost-Stimmung bereits getestet: Gülle
vor der Präfektur in \emph{Manosque}, Gülle und Müll vor der
Steuerverwaltung in \emph{Challans} und \emph{Limoges}, Mist vor der
Finanzbehörde in \emph{Lesparre}, Mist auf einem Kreisel in
\emph{Mirecourt}, Mist in \emph{Douai}, Mist in \emph{Haute-Vienne},
verdorbene Früchte in \emph{Thuir}. Sie haben damit begonnen, den
Kapitalismus zu kompostieren.

Wenn wir alles kompostiert haben werden, wird unser Lebensraum zu
fruchtbaren Feldern, eine neue Ära wird beginnen, die Ära des Komposts,
Humus und der Fruchtbarkeit. In diesem Kontext werden wir unsere
künftigen Kinder willkommen heissen, es wird eine neue Menschheit geben,
eine die ganz \emph{bio} ist. Das müsste auch den Bobos° munden. Die
Slogans stehen schon für sie bereit: \emph{be more bio, be more
compost}. Wir können Medaillen und Labels verteilen. So lange sie an
unserer Seite demonstrieren, ist das für uns in Ordnung.

\hypertarget{one-solution-revolution}{%
\section{ONE SOLUTION, REVOLUTION}\label{one-solution-revolution}}

Nachfolgend findest du eine Gebrauchsanweisung, um den Kompostierprozess
überall zu lancieren bzw. fortzuführen. Auf dem Weg zur ökologischen und
feministischen Revolution wird er wegeweisend sein.

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

\begin{nscenter}\textbf{\emph{TRIGGER WARNING}}\end{nscenter}

\vspace*{1\baselineskip}

\looseness=1 An alle Bullen, verantwortliche Politiker*innen, multinationale
Unternehmen und Banken unserer liebenswerten Schweiz: Nein, ihr irrt
euch nicht, wir schwafeln kein dummes Zeug. Wir häufen derzeit grosse
Mengen an düngender Kacke und Kompost an. Damit wir euch begraben können
--- wortwörtlich. Es ist eine riesige Aktion, die wir für nächstes oder
übernächstes Jahr vorbereiten, je nachdem wie der Fermentierungsprozess
abläuft. Vergesst nicht, dass ihr Lebewesen und deshalb bestens
kompostierbar seid.

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

Bäuer*innen, Landwirt*innen, städtische und ländliche Bobos,
Grossfamilien, Student*innen-WGs, besetzte Häuser, Quartiertreffpunkte:
Seid bereit, massenhaft Kompost zu produzieren, wenn wir euch den
Startschuss geben. An alle Quartiere, Weiler, Dörfer: Lanciert einen
kollektiven Kompost. Er wird nicht nur den sozialen Austausch fördern,
sondern auch eure Gemeinschaftsgärten düngen. Häuft an und sammelt ---
für den internationalen Tag des Komposts, der sich fein und fruchtbar
ankündigt.

Füllt die grossen grünen Tonnen mit Gemüse- und Fruchtschalen ---
tagtäglich und immer dann, wenn ihr am Kochen seid. Schauen wir diesen
grossen Bergen beim Vergammeln zu, kompostieren und leben wir weiter, um
ein fruchtbares Terrain aufzubauen. Häufen wir geduldig Kompost an,
atmen wir seinen Duft ein und nehmen wir ihn freudig unter die Lupe.
Sorgfältig ausgesuchte Samen werden darin wachsen, Samen der Wut und des
Zorns.

\hypertarget{nun-wirds-konkret.-nachfolgend-einige-rezepte-fuxfcr-die-herstellung-eines-nervigen-ekligen-und-widerlichen-komposts-der-auf-die-sturen-huxfcterinnen-des-kapitalismus-geschleudert-werden-kann}{%
\section{Nun wird's konkret. Nachfolgend einige Rezepte für die
Herstellung eines nervigen, ekligen und widerlichen Komposts, der auf
die sturen Hüter*innen des Kapitalismus geschleudert werden
kann}\label{nun-wirds-konkret.-nachfolgend-einige-rezepte-fuxfcr-die-herstellung-eines-nervigen-ekligen-und-widerlichen-komposts-der-auf-die-sturen-huxfcterinnen-des-kapitalismus-geschleudert-werden-kann}}

\hypertarget{ekelhafter-kompost-der-zu-lange-fermentiert-hat}{%
\subsection{Ekelhafter Kompost, der zu lange fermentiert
hat}\label{ekelhafter-kompost-der-zu-lange-fermentiert-hat}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Sucht euch einen gut belichteten Ort mit direkter Sonneneinstrahlung.
\item
  Um grosse Mengen an Kompost herzustellen, eignen sich geräumige Orte
  am besten (draussen oder in einem geschlossenen Raum, beispielsweise
  einem Parlament).
\item
  Dichtet den Ort mit Blachen und Decken gut ab. Nur so gewinnt ihr
  später ein Maximum an Saft.
\item
  Wenn ihr wollt, dass euer Kompost nach Schwefel riecht, müsst ihr ihn
  täglich bewässern.
\item
  Wenn ihr euch stattdessen einen Ammoniak-Duft wünscht, dann mischt
  viel Grünzeugs bei (z.~B.~Grasschnitt).
\item
  Damit euer Kompost nicht an Kraft verliert, verzichtet lieber auf
  Laub, Kaffee oder Eierschalen (so oder so: verzichtet auf Eier beim
  Essen, so schont ihr die unschuldigen Hühner). Diese Substanzen sind
  für die Entwicklung übel riechender Gerüche hinderlich.
\end{itemize}

\hypertarget{brennnesselguxfclle}{%
\subsection{Brennnesselgülle}\label{brennnesselguxfclle}}

Brennnesselgülle eignet sich bestens, um den Kompost zu aktivieren,
riecht aber scheusslich. Das gute dabei: Brennnesseln sind einfach zu
finden. Die Pflanze ist für neoliberale Reinigungsfanatiker*innen im
urbanen Raum der Alptraum --- sie will einfach nicht gehorchen. Ohne
unser Einwirken wächst sie überall wild und verteidigt sich mit ihren
Brennhaaren ganz von alleine.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Fülle einen nicht metallischen Behälter mit Brennnesseln.
\item
  Giesse Wasser dazu: 10~Liter für 1~kg Brennnesseln.
\item
  Lasse das Ganze während 1-2 Wochen einwirken und rühre alle 2-3 Tage
  kurz um.
\item
  Fertig ist die Gülle. Absieben und in Behälter füllen.
\end{itemize}

\hypertarget{wutentbrannter-abfallsaft}{%
\subsection{Wutentbrannter Abfallsaft}\label{wutentbrannter-abfallsaft}}

Es gibt Orte, an denen es mehr an Mülltonnen als Brennnesseln wimmelt.
Wie die brennenden Cousinen sind sie auch ganz einfach zu finden. Die
Zutaten für einen guten Saft sind: milde Peperoni aus Spanien, die von
den Supermärkten gleich dreifach eingepackt und meistens weggeworfen
werden, weil eine der drei Früchte zu faulen begonnen hat; Zitronen,
welche die wochenlange Reise schlecht vertragen haben und samt Netz mit
den anderen acht weggeworfen werden; die weichen Trauben (meisten sind
nur vereinzelt ein paar ganz weich), die ausgemustert werden, weil sie
nicht mehr den Ansprüchen der Supermarkt-Logik entsprechen;
schwarz-braun gefärbte Bananen oder andere Früchte und anderes Gemüse,
mit denen Mülltonnen beschenkt werden.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Öffnet die Mülltonnen der Supermärkte und erfreut euch am widerlichen
  Gestank. Je mehr es stinkt, desto stärker wird die Zielscheibe
  parfümiert.
\item
  Holt das Gemüse und die Früchte heraus, das noch intakt ist. Wenn
  Mülltonnen von Supermärkten etwas Gutes tun können, dann ist es, jene
  Menschen zu ernähren, die es nötig haben.\footnote{Der Text \emph{Das
    grosse Mittagessen} {[}n.~47{]} gibt praktische Tipps, wie eine VoKü
    selbst verwaltet werden kann.}
\item
  Werft nichts weg, behaltet alle Schalen, abgeschnittenen Stücke usw.,
  um sie zu kompostieren. \emph{Zero waste!}
\item
  Folgt dem Rezept für den \emph{ekelhaften Kompost, der zu lange
  fermentiert hat,} und giesst ausgiebig. Ein (zu) schwach bewässerter
  Kompost ergibt nämlich holzigen Humus, und das wollen wir auf keinen
  Fall.
\item
  Erntet den Saft der Wut und schüttet ihn an den Ort, den ihr gemeinsam
  ausgesucht habt. Noch besser, sprüht ihn nach Lust und Laune über
  Individuen, die ihr ausgesucht habt\ldots{} oder sollten wir eher
  sagen, die „ausgewählt`` wurden.
\end{itemize}

\vspace{1\baselineskip}

Kompost verfolgt keinen Selbstzweck. Wir entscheiden gemeinsam, was wir
damit machen. Er hilft uns einerseits bestens, um unsere Projekte
wachsen zu lassen. Andererseits hat er seine Daseinsberechtigung genauso
wie Randalierer*innen: Was ausgemistet werden muss, wird in Stücke
zerkleinert. Kompost hat die Kraft, die bestehende Ordnung umzustossen,
um neue Lebensformen zu erschaffen.

An alle Bäuer*innen, welche die Schnauze voll haben von einer Politik,
welche die industrielle Landwirtschaft, Monokulturen und die Natur
zerstörende Praktiken fördert: Holt eure Baggerlader, Lastwagen,
mittelalterliche, aber in Zukunft wieder nutzbare, Gerätschaften und
versammelt euch für einen dreckigen Umzug.

An alle besetzten Häuser und kreativen Konstrukteur*innen: Bauen wir
gemeinsam sogenannte KAW (Kompost-Abwehr-Werfer), um unsere stinkende
Munition in den Raum zu ballern.

Es ist die Gelegenheit, um unsere aufständischen Ideen zu erneuern.

In Flammen setzen, na klar, aber auch kompostieren.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

\checkmultipleoffour

% Fin du texte
\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nsleft}
    \fontsize{32pt}{32pt}\selectfont%
    \enquote{die Welt ist ein riesiger Komposthaufen}

  \end{nsleft}
\enlargethispage{1\baselineskip}%
\begin{samepage}
\footnotesize
\vspace*{\fill}
% \vspace{1\baselineskip}\nopagebreak


\begin{nsright}
\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Kompost überall}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Compost's revolution}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Die Kompostierer*innen Im Herbst 2021}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{auf Deutsch übersetzt}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Im Dezember 2020 für den französischen}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Sammelband verfasst}}

\noindent \uppercase{\href{https://www.noussommespartout.org}{WWW·NOUSSOMMESPARTOUT·ORG}}\nopagebreak
\end{nsright}
\end{samepage}
}


\end{document}
